\section{Einleitung}


Die Klimaerwärmung ist Tatsache! Deshalb steigt die Nachfrage nach alternativen Energielieferanten wie Solaranlagen laufend. Um möglichst effizient Strom zu erzeugen, werden die einzelnen Solarmodule seriell und parallel zu grösseren Solarparks zusammen geschaltet. Jedoch existieren noch viele Probleme im Einsatz. Zu denen gehören unter anderem die Verschmutzung der Oberflächen und defekte Zellen. Diese Störungen bleiben meist lange unentdeckt. Das Problem dabei ist, dass defekte seriell geschaltete Solarmodule auch die funktionierenden behindern, was zu einem Abfall der Gesamtleistung der Anlage führt. Dies kann zu grossen Ertragseinbussen führen.


Im Projekt 4 des Studiengangs Elektro- und Informationstechnik an der FHNW wird eine Überwachungsanlage für solche Solarparks entwickelt. Eine Sensorplatine soll an jedem Modul befestigt werden, dessen Spannung messen und direkt vom Modul gespiesen werden. Ein zentrales Meldegerät soll ab Netz versorgt werden. Die Sensorplatine und die Meldeplatine sollen ohne weitere Verkabelung kommunizieren. Auch nach dem Aufbau der Solaranlage muss das Überwachungssystem simpel eingebaut werden können. Zudem soll die Bedienung intuitiv sein.


Das Konzept sieht vor, Störungen einzelner Solarpanels zu erkennen, indem die Spannungen an jedem Modul gemessen werden. Solarparks im Umfang von bis zu 50 Solarmodulen pro String und maximal 5 Strings können damit überwacht werden. Das System besteht aus einer zentralen Meldestation für jeden String und einer Sensorplatine, die an jedem einzelnen Solarmodul befestigt wird. Gespeist werden die Sensorplatinen direkt vom Solarmodul. Diese Sensorplatine misst die Ausgangsspannung des Solarmoduls und sendet diese Werte dem Meldegerät. Die Spannungswerte werden über einen AD-Wandler eingelesen, damit sie vom Mikrocontroller weiterverarbeitet werden können. Die Datenübertagung zum Meldegerät geschieht via Powerline, damit keine zusätzliche Verkabelung notwendig ist. Die Meldestation, die ab Netz gespeist wird, empfängt und vergleicht die jeweiligen Spannungen der einzelnen Module mit dem Mittelwert aller Solarpanels. Wenn ein Modul stärker vom Mittelwert abweicht als die Standardabweichung, wird es vorgemerkt. Bleibt dieser Spannungswert nach der nächsten Messung praktisch unverändert, wird ein Relaiskontakt geschlossen und eine Fehlermeldung auf dem Display angezeigt. Mit dem Relaiskontakt wird eine beliebige, externe Fehlermeldung ermöglicht. Vor der Erstinstallation wird jeder Sensorplatine manuell via DIL-Schalter eine Nummer zugeteilt. An dieser Nummer kann jede Platine identifiziert werden.

Die Hardware der Sensorplatine und des Meldegerätes wurden erfolgereich realisiert. Die Software für die Sensorplatine wurde soweit entwickelt, dass die Hardware verifiziert werden konnte. Signale können via Transceiver auf die Powerleitung gesendet werden. Zusätzlich konnte die Benutzeroberfläche des Meldegerätes implementiert werden. Sie beinhaltet die Navigation im Menü, das auf dem Display ersichtlich ist. Der Benutzer findet sich mit einem Knopf mit Drück- und Drehfunktion zurecht. Aufgrund des beschränkten Zeitfensters für dieses Projekt konnte die Software für den Empfang und die Verarbeitung der gemessenen Spannungswerte noch nicht realisiert werden.

Der folgende Bericht ist in sieben Teile gegliedert. In einem ersten Teil werden die theoretischen Grundlagen erläutert. Dann folgt die Hardwarebeschreibung separiert für den Sensorprint und den Meldeprint. Weiter wird die Software für jeweils beide Prints vermittelt. Anschliessend folgt die Validierung und zuletzt das Schlusswort.
