%\documentclass[a4paper]{fhnwreport} %Legt grundlegende Formatierungen wie Schriftarten, Ort Seitenzahlen etc. fest.
%
%\graphicspath{{./graphics/}}%Change according to graphics folder!
%
%\begin{document}
\section{Anforderungen}

\subsection{Sensorplattine}
\begin{enumerate}
\item Der Einbau in die Anschlussbox jedes PV-Moduls ist möglich ist, soll die Platine die Masse 66mm/24mm/12mm nicht überschreiten.
\item Die Versorgung geschieht direkt vom Modul (ohne Pufferung).
\item Mit Strom bis 10 A wird gearbeitet.
\item	Die Spannungsmessung erfolgt, mit einer Genauigkeit von ca. 0.1 V, im Bereich zwischen 12 V bis 60 V.
\item	Die Modulspannung wird über die Powerleitung an das zentrale Meldegerät gesendet.
\item Um die Platine zu schützen, wird eine Revers-Diode eingebaut.
\item Nach der Erstinstallation soll nach spätestens einer Stunde jede Platine ihre Information an die Zentrale gesendet haben.
\end{enumerate}

\subsection{Meldegerät}
\begin{enumerate}
\item	Für bis zu 50 Module pro String und maximal 9 Strings soll das System ausgerichtet sein. Dies entspricht grob einer maxmimalen Fläche von 1.31m*1.11m*50 Panels*9 Strings = 654.345 m$^{2}$ (mimimal nötige Sendeweite)
\item	Ein Gehäuse soll das  System umhüllen.
\item Das Gerät soll 40cm/40cm/40cm nicht überschreiten.
\item	Die Versorgung erfolgt ab Netz (230 V/ 50 Hz).
\item	Das Gerät empfängt und vergleicht die gemeldeten Spannungen der einzelnen Module mit deren Mittelwerten.
\item	Aufgrund der Abweichung von der Durchschnittspannung wird, nach der zweiten Warnung, für eine Fehlermeldung (über Relaiskontakt) entschieden.
\item	Im Falle eines Defektes wird das fehlerhafte Modul ermittelt und angezeigt (LED).

\end{enumerate}

\subsection{Wunschziele}
\begin{enumerate}
\item	Fehler- und Statusmeldungen können über SMS versendet werden.
\item	Auch der Strom in jedem Modul wird gemessen und gemeldet.
\item	Die Temperatur in jedem Modul wird gemessen und gemeldet.
\end{enumerate}
%\end{document}